\documentclass{beamer}
\usetheme{metropolis}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\input{../makros/math_makros.sty}

\setbeamercolor{block title}{bg=gray!30}
\setbeamercolor{block body}{bg=gray!20}

\title{Algorithmen I Tutorium}
\date{\today}
\author{Henriette Färber}
\institute{Tutorium 10}

\begin{document}
\maketitle
\section{Dr. Meta sucht längste Wege}
\begin{frame}{Problem}
    Aufgrund seines hervorragenden Minion-Managements konnte sich Dr.
    Meta einen entscheidenden Vorsprung bei den diesjährigen 
    Schurkenwissenschaftsweltmeisterschaften verschaffen. Der Sieg ist
    zum Greifen nah.\\
    Doch der baumkuschelnde Geheimagent Al Gore hat es auf Dr. Meta 
    abgesehen und wird langsam lästig. Dr. Meta plant, Gore deswegen
    bei der morgigen Rallye unschädlich zu machen.\\
    Zum Glück ist ihm \textit{rein zufällig} das Navigationsgerät
    von Gore in die Hände gefallen.\\
    Wie kann Dr. Meta dieses so manipulieren, dass es nicht mehr 
    kürzeste, sondern längste Wege sucht?
\end{frame}
\begin{frame}{Idee}
    Wir modellieren uns das Straßennetz des Navigationsgerät als einen
    gerichteten Graphen G=(V,E) mit positiver Kantengewichtung c, die 
    jeweils die Länge einer Straße beschreibt.\\[2em]
    \pause
    Dr. Meta hat sich bereits über das Terrain kundig gemacht und kennt
    die Kante $e_{max} \in E$ mit maximalem Kantengewicht $c_{max}$. Er 
    überlegt sich, dass er aus G einen neuen Graphen G'=(V,E)
    modellieren kann, indem er die Kantengewichtung zu\\
    c'(e)$= c_{max}$ - c(e) umdefiniert.\\
    Auf diesem will er mit Dijkstra's Algorithmus 
    kürzeste Wege finden und diese dann mit ihren ursprünglichen 
    Gewichten als längste Wege ausgeben.
\end{frame}
\begin{frame}{Aufgabe}
    Beweist oder widerlegt, dass dieser Ansatz längste Wege in G findet!
\end{frame}
\begin{frame}[t]{Lösung}
    Zu Dr. Metas Bedauern liefert dieser Ansatz nicht das Gewünschte.
\end{frame}
\begin{frame}{longest path problem}
    Tatsächlich beißt sich Dr. Meta gerade die Zähne an einem NP-schweren
    Problem aus: dem longest path problem (NP-schwer bedeutet, wir können
    es aller Wahrscheinlichkeit nach nicht in polynomieller Laufzeit, 
    d.h. effizient, lösen)\\
    Während das Finden kürzester Pfade effizient möglich ist, stellt
    uns das Finden längster Pfade vor Probleme.\\
    In einem gewichteten vollständigen Graphen ist das longest path 
    problem sogar äquivalent zum traveling salesman problem, da der 
    längste Weg notwendigerweise alle Knoten enthält.
\end{frame}
\end{document}
